---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۷۱
---
# غزل شمارهٔ ۲۷۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دارم از زلفِ سیاهش گِلِه چندان که مَپُرس</p></div>
<div class="m2"><p>که چُنان ز او شده‌ام بی سر و سامان که مَپُرس</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کَس به امّیدِ وفا ترکِ دل و دین مَکُناد</p></div>
<div class="m2"><p>که چُنانم من از این کرده پشیمان که مپرس</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به یکی جرعه که آزارَ کَسَش در پِی نیست</p></div>
<div class="m2"><p>زحمتی می‌کشم از مردمِ نادان که مپرس</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>زاهد از ما به سلامت بگذر کاین مِیِ لعل</p></div>
<div class="m2"><p>دل و دین می‌برد از دست بدان سان که مپرس</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گفت‌وگوهاست در این راه که جان بُگْدازد</p></div>
<div class="m2"><p>هر کسی عربده‌ای این که مبین آن که مپرس</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>پارسایی و سلامت هَوَسم بود، ولی</p></div>
<div class="m2"><p>شیوه‌ای می‌کند آن نرگسِ فَتّان که مپرس</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>گفتم از گویِ فلک صورتِ حالی پرسم</p></div>
<div class="m2"><p>گفت آن می‌کشم اندر خمِ چوگان که مپرس</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>گفتمش زلف به خونِ که شکستی؟ گفتا</p></div>
<div class="m2"><p>حافظ این قصه دراز است به قرآن که مپرس</p></div></div>